\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{color}
\usepackage{listings}
%\usepackage{geometry}
%\geometry{tmargin=2cm,bmargin=3cm,lmargin=3cm,rmargin=3cm}

\definecolor{gray97}{gray}{.97}
\definecolor{gray75}{gray}{.75}
\definecolor{gray45}{gray}{.45}
\definecolor{azul32}{RGB}{83,83,255}
\definecolor{rojo55}{RGB}{255,72,72}
\definecolor{verde74}{RGB}{51,204,51}
\definecolor{naranja12}{RGB}{255,168,82}

\lstset{
	frame=Ltb,
    framerule=0pt,
    aboveskip=0.5cm,
    framextopmargin=3pt,
    framexbottommargin=3pt,
    framexleftmargin=0.4cm,
    framesep=0pt,
    rulesep=.4pt,
    backgroundcolor=\color{gray97},
    rulesepcolor=\color{black},
     %
     stringstyle=\ttfamily\color{naranja12},
    showstringspaces = false,
    basicstyle=\small\ttfamily,
    commentstyle=\color{verde74},
    keywordstyle=[1]\bfseries\color{azul32},
    keywordstyle=[2]\bfseries\color{rojo55},
    emph={BOOLEAN},
    emphstyle=\bfseries\color{rojo55},
     %
     numbers=left,
     numbersep=15pt,
     numberstyle=\tiny\color{blue},
    numberfirstline = false,
    breaklines=true,
}

% minimizar fragmentado de listados
\lstnewenvironment{listing}[1][]
  {\lstset{#1}\pagebreak[0]}{\pagebreak[0]}
 
 
\lstdefinestyle{SQL}
   {language=SQL}
\lstdefinestyle{java} 
	{language=java }
   
   \title{Apéndice A \\
Proyecto DHW KDD \\
Escuela de Ingeniería de Sistemas y Computación \\
Universidad del Valle \\}
\author{\emph{Cristian Leonardo Ríos López\footnote{dragonblanco452@gmail.com}} \\
        \emph{María Andrea Cruz Blandón\footnote{andrea1391@gmail.com}} \\
        \emph{Yerminson Doney Gonzalez Muñoz\footnote{yermigon@gmail.com}} \\ \includegraphics[scale=0.25]{Univalle.png} }
\date{4 de enero de 2012}

\pdfinfo{
  /Title    (Informe de Carda de Datos)
  /Author   (Cristian Loenardo Rios Lopez, Maria Andrea Cruz, Yerminson Doney Gonzalez Muñoz)
  /Creator  ()
  /Producer (Kile)
  /Subject  ()
  /Keywords (kdd, dhw, carga datos, estrella, dimension)
}

\begin{document}
\maketitle
\newpage
\tableofcontents
\newpage

\section{Dimensión asignatura}
\begin{listing}[style=java]
import java.sql.Connection;
import java.sql.ResultSet;
import java.sql.SQLException;
import java.sql.Statement;
import java.util.HashMap;

public class DimensionAsignatura{

  static int generarNumero(){
    int numero = (int)(Math.random()*4)+1;
      return numero;
    }
	 
  public static void main (String args[]){
		
		 FachadaBD fachada;
	     String sql_consultaAsignatura;	    
	     String nombre;
	     String codigo;
	     String creditos;
	     String nivel;
	     String tipo;
	     String escuela_key;
	     HashMap<Integer, String> tipoAsignatura;
	     
	     fachada = new FachadaBD();
    	 sql_consultaAsignatura = " SELECT cod_asignatura,codigo_escuela_ofrece,nombre_asignatura,creditos FROM asignatura_temp ;";
    	 nivel = "Pregrado";
    	 tipoAsignatura = new HashMap<Integer, String>();
    	 tipoAsignatura.put(1,"AB");
    	 tipoAsignatura.put(2,"EC");
    	 tipoAsignatura.put(3,"AP");
    	 tipoAsignatura.put(4,"AE");
	     
	     
		 try
	      {
	         Connection conn= fachada.conectar();
	         
	         Statement sentencia = conn.createStatement();
	         
	         ResultSet tabla = sentencia.executeQuery(sql_consultaAsignatura);
	        
	            
	         while(tabla.next())
	         {
	            codigo = tabla.getString(1);
	            escuela_key = tabla.getString(2);
	            nombre = tabla.getString(3);
	            creditos = tabla.getString(4);
	           
	            
	            System.out.print("INSERT INTO asignatura VALUES(DEFAULT,'" +
	               codigo + "','" +
	               nombre + "'," + 
	               creditos + ",'" + 
	               nivel + "','" + 
	               tipoAsignatura.get(generarNumero()) + "','" +
	               escuela_key +
	            "');");
	         }
	         fachada.cerrarConexion(conn);
	      }catch(SQLException e)
	      {
	         System.out.println(e); 
	      }
	      catch(Exception e)
	      {
	         System.out.println(e); 
	      }
	 }
}
\end{listing}

\section{Dimensión demografía}
\begin{listing}[style=java]
import java.sql.Connection;
import java.sql.ResultSet;
import java.sql.SQLException;
import java.sql.Statement;
import java.util.HashMap;

public class DimensionDemografia{

	public static void main(String[] args){
    
        FachadaBD fachada = new FachadaBD();
        
        HashMap<Integer, String> estadoCivil;
        estadoCivil = new HashMap<Integer, String>();
        estadoCivil.put(1, "Soltero/a");
        estadoCivil.put(2, "Casado/a");
        estadoCivil.put(3, "Union Libre");
        estadoCivil.put(4, "Viudo/a");
        estadoCivil.put(5, "Divorciado/a");
        
        String sql_consultaBarrio = "SELECT nombre,estrato,comuna FROM barrio_temp";
        
        String barrio;
        String comuna;
        String estrato;
        
        try
        {
            Connection conn= fachada.conectar();
            //System.out.println("consultando en la bd");
            Statement sentencia = conn.createStatement();
            ResultSet tabla = sentencia.executeQuery(sql_consultaBarrio);
            
            while(tabla.next())
            {
                barrio = tabla.getString(1);
                estrato = tabla.getString(2);
                comuna = tabla.getString(3);
                
                for(int i=1;i<=5;i++)
                {
                    System.out.println("INSERT INTO demografia VALUES(" +
                            "DEFAULT," +
                            "'CC','" +
                            estadoCivil.get(i) + "'," +
                            "'Cali','" +
                            barrio + "','" +
                            comuna + "'," +
                            estrato + "," +
                            alea(0,4) + //numero hermanos
                            ")");
                }
            }
            fachada.cerrarConexion(conn);
        }catch(SQLException e)
        {
            System.out.println(e); 
        }
        catch(Exception e)
        {
            System.out.println(e); 
        }
    }
    
    static String alea(int min, int max)
   {
       String a = Integer.toString((int)(min + (max-min)*Math.random()));
       return a;
   }
}
\end{listing}

\section{Dimensión equipo}
\begin{listing}[style=java]
import java.util.HashMap;
import java.util.Vector;

public class DimensionEquipo {

  static int N = 2700;
  static int M = 36;
  static int K = 200;
  static HashMap<String, Integer> direccionesMac = new HashMap<String, Integer>();
  static HashMap<String, Integer> numeroInventario = new HashMap<String, Integer>();
  static String[] macs = new String[N];
  static String[] numerosDeInventario = new String[N];

  static int[] edificios = { 380, 381, 382, 383, 384, 385, 386, 387, 388, 301, 3170, 315, 316, 318, 320, 331, 333, 334, 335, 336, 338, 340, 341, 344, 345, 346, 347, 348, 349, 350, 351, 352, 353, 354, 355, 356 };

  static HashMap<Integer, Integer> computadoresEdificio = new HashMap<Integer, Integer>();

  static void generarCantidadComputadoresEdificio() {

    for (int i = 0; i < edificios.length; i++) {

      if (edificios[i] >= 333 && edificios[i] <= 356) {
        computadoresEdificio.put(edificios[i], 50);
      } else if (edificios[i] == 331) {
        computadoresEdificio.put(edificios[i], 200);
      } else {
        computadoresEdificio.put(edificios[i], 100);
      }
    }
  }

  static Vector<Integer> espaciosUsados = new Vector<Integer>();

  static int generarEspacio(int edificio) {

    int valor = (edificio * 1000 + (int) (Math.random() * 100));

    return valor;
  }

  static String[][] ips;

  static void generarIps() {

    ips = new String[M][K];

    for (int i = 0; i < M; i++) {

      for (int j = 0; j < computadoresEdificio.get(edificios[i]); j++) {
        ips[i][j] = "192.168." + (edificios[i]%300) + "." + (j + 2);
      }
    }
  }

  static void generarNumerosDeInventario() {

    for (int i = 0; i < N; i++) {

      int numero = (int) (Math.random() * 500000) + 400000;
      String cadena = Integer.toString(numero);

      if (numeroInventario.get(cadena) == null) {
        numeroInventario.put(cadena, numero);
        // System.out.println(fullMac+" - "+i);
        numerosDeInventario[i] = cadena;
      } else {
       i--;
      }
    }
  }

  static void generarDireccionesMac() {

    for (int i = 0; i < N; i++) {
      String mac = "" + Integer.toHexString(((int) (Math.random() * 15)))
        + "" + Integer.toHexString(((int) (Math.random() * 15)))
        + ":" + ""
        + Integer.toHexString(((int) (Math.random() * 15))) + ""
        + Integer.toHexString(((int) (Math.random() * 15))) + ":"
        + "" + Integer.toHexString(((int) (Math.random() * 15)))
        + "" + Integer.toHexString(((int) (Math.random() * 15)))
        + ":" + ""
        + Integer.toHexString(((int) (Math.random() * 15))) + ""
        + Integer.toHexString(((int) (Math.random() * 15))) + ":"
        + "" + Integer.toHexString(((int) (Math.random() * 15)))
        + "" + Integer.toHexString(((int) (Math.random() * 15)))
        + ":" + ""
        + Integer.toHexString(((int) (Math.random() * 15))) + ""
        + Integer.toHexString(((int) (Math.random() * 15)));

        if (direccionesMac.get(mac) == null) {
          String fullMac = "";
            for (int j = 0; j < mac.length(); j++) {
              fullMac += Character.toUpperCase(mac.charAt(j));
            }
           direccionesMac.put(mac, i);
           // System.out.println(fullMac+" - "+i);
           macs[i] = fullMac;
        } else {
          i--;
        }
     }

	}

    static HashMap<Integer, String> computadoresHP;
    static HashMap<Integer, String> computadoresLenovo;
    static HashMap<Integer, String> computadoresDell;
    static HashMap<Integer, String> computadoresMac;

    static HashMap<Integer, String> memoriaRam;
    static HashMap<Integer, String> discoDuro;
    static HashMap<Integer, String> procesador;
    static HashMap<Integer, String> tarjetaVideo;
    static HashMap<Integer, String> sistemaOperativo;

    static void inicializarAtributosComputador() {

      computadoresHP = new HashMap<Integer, String>();

      computadoresHP.put(1, "HP Pavilion serie a6300 Desktop PC");
      computadoresHP.put(2, "HP Pavilion serie a6700 Desktop PC");
      computadoresHP.put(3, "HP Pavilion serie a6100 Desktop PC");
      computadoresHP.put(4, "HP Pavilion serie a6200 Desktop PC");

      computadoresLenovo = new HashMap<Integer, String>();

      computadoresLenovo.put(1, "Lenovo ThinkCentre serie M91 Desktop PC");
      computadoresLenovo.put(2, "Lenovo ThinkCentre serie M91p Desktop PC");
      computadoresLenovo.put(3, "Lenovo ThinkCentre serie M81 Desktop PC");
      computadoresLenovo.put(4, "Lenovo ThinkCentre serie M71e Desktop PC");

      computadoresDell = new HashMap<Integer, String>();

      computadoresDell.put(1, "Dell OptiPlex serie 580");
      computadoresDell.put(2, "Dell OptiPlex serie 790");
      computadoresDell.put(3, "Dell OptiPlex serie 990");
      computadoresDell.put(4, "Dell OptiPlex serie 390");

      computadoresMac = new HashMap<Integer, String>();
      computadoresMac.put(1, "Mac Pro");

      memoriaRam = new HashMap<Integer, String>();

      memoriaRam.put(1, "4 GB DDR3");
      memoriaRam.put(2, "3 GB DDR3");
      memoriaRam.put(3, "2 GB DDR3");
      memoriaRam.put(4, "1 GB DDR3");

      discoDuro = new HashMap<Integer, String>();

      discoDuro.put(1, "80 GB");
      discoDuro.put(2, "160 GB");
      discoDuro.put(3, "320 GB");
      discoDuro.put(4, "500 GB");

      procesador = new HashMap<Integer, String>();

      procesador.put(1, "Procesador Intel Core i7 ");
      procesador.put(2, "Procesador Intel Core i5 ");
      procesador.put(3, "Procesadores AMD Athlon II");
      procesador.put(4, "Procesadores AMD Phenom II");

      tarjetaVideo = new HashMap<Integer, String>();

      tarjetaVideo.put(1, "GeForce GTX 580");
      tarjetaVideo.put(2, "GeForce GTX 580");
      tarjetaVideo.put(3, "ATI Radeon HD 4300");
      tarjetaVideo.put(4, "ATI Radeon HD 4550");

      sistemaOperativo = new HashMap<Integer, String>();

      sistemaOperativo.put(1, "Windows XP");
      sistemaOperativo.put(2, "Windows Vista");
      sistemaOperativo.put(3, "Windows 7");
      sistemaOperativo.put(4, "Ubuntu");
      sistemaOperativo.put(5, "Mac");

    }

    public static void main(String args[]) {

      generarDireccionesMac();
      generarCantidadComputadoresEdificio();
      inicializarAtributosComputador();

      generarNumerosDeInventario();
      generarIps();

      String mac = "";
      String ip = "";
      String espacio = "";
      String edificio = "";
      String marca = "";
      String modelo = "";
      String inventario = "";
      String capacidad_ram = "";
      String capacidad_disco = "";
      String tipo_procesador = "";
      String tarjeta_video = "";
      String sistema_operativo = "";

      // Carga de dimension equipo.
      int contador = 0;
		
      for (int i = 0; i < edificios.length; i++) {

        int cantidadComputadores = computadoresEdificio.get(edificios[i]);
        int factor = cantidadComputadores / 4;

        boolean repetido = false;
			
        for (int j = 0; j < cantidadComputadores; j++) {
        // System.out.println(contador);
        mac = macs[contador];
        ip = ips[i][j];
		
          if (j <= (factor)) {
            int numeroEspacio = generarEspacio(1);
            if (!espaciosUsados.contains(numeroEspacio)) {
              espacio = Integer.toString(numeroEspacio);
              espaciosUsados.add(numeroEspacio);
              repetido = false;
             } else {
               repetido = true;
               j--;
               contador--;
             }
           } else if (j <= (factor * 2)) {
             int numeroEspacio = generarEspacio(2);
             if (!espaciosUsados.contains(numeroEspacio)) {
               espacio = Integer.toString(numeroEspacio);
               espaciosUsados.add(numeroEspacio);
               repetido = false;
             } else {
               repetido = true;
               j--;
               contador--;
             }
           } else if (j <= (factor * 3)) {
             int numeroEspacio = generarEspacio(3);
             if (!espaciosUsados.contains(numeroEspacio)) {
               espacio = Integer.toString(numeroEspacio);
               espaciosUsados.add(numeroEspacio);
               repetido = false;
             } else {
               repetido = true;
               j--;
               contador--;
             }
           } else {
             int numeroEspacio = generarEspacio(4);
             if (!espaciosUsados.contains(numeroEspacio)) {
             espacio = Integer.toString(numeroEspacio);
             espaciosUsados.add(numeroEspacio);
             repetido = false;
           } else {
             repetido = true;
             j--;
             contador--;
           }
         }

         if(!repetido){
           edificio = Integer.toString(edificios[i]);
           int valorMarca = (int) ((Math.random() * 4) + 1);
           int valorModelo = (int) ((Math.random() * 4) + 1);

           if (valorMarca == 1) {// HP
             marca = "HP";
             modelo = computadoresHP.get(valorModelo);
           } else if (valorMarca == 2) {// Lenovo
        	 marca = "Lenovo";
             modelo = computadoresLenovo.get(valorModelo);
           } else if (valorMarca == 3) {// Dell
             marca = "Dell";
             modelo = computadoresDell.get(valorModelo);
           } else if (valorMarca == 4) {// Mac
             marca = "Mac";
             modelo = computadoresMac.get(1);
             sistema_operativo = sistemaOperativo.get(5);
           }

           inventario = numerosDeInventario[contador];

           int valorMemoria = (int) ((Math.random() * 4) + 1);
           int valorDiscoDuro = (int) ((Math.random() * 4) + 1);
           int valorProcesador = (int) ((Math.random() * 4) + 1);
           int valorTarjetaVideo = (int) ((Math.random() * 4) + 1);
           int valorSistemaOperativo = (int) ((Math.random() * 4) + 1);
           capacidad_ram = memoriaRam.get(valorMemoria);
           capacidad_disco = discoDuro.get(valorDiscoDuro);
           tipo_procesador = procesador.get(valorProcesador);
           tarjeta_video = tarjetaVideo.get(valorTarjetaVideo);
           if (valorMarca != 4)
             sistema_operativo = sistemaOperativo					.get(valorSistemaOperativo);

           System.out.println("INSERT INTO equipo VALUES(DEFAULT," + "'"
              + mac + "','" + ip + "','" + espacio + "','" + ""
              + edificio + "','" + marca + "','" + modelo + "','"
              + inventario + "','" + capacidad_ram + "','"
              + "" + capacidad_disco + "','" + tipo_procesador
              + "','" + tarjeta_video + "','" + sistema_operativo
              + "');");
           }
				
           contador++;
				
         }

         espaciosUsados.clear();

      }

      for(int i=0; i< N; i++){
			
      mac = "00:00:00:00:00:00";
      ip = "100.100.100.100";
      espacio = "12";
      edificio = "10";
      marca ="generica";
      modelo ="generico";
      inventario = "00000000";
      capacidad_disco = "Desco.";
      capacidad_ram = "Desco.";
      tipo_procesador ="Desco.";
      tarjeta_video = "Desco.";
      sistema_operativo = "Desco.";
				
      System.out.println("INSERT INTO equipo VALUES(DEFAULT," + "'"
         + mac + "','" + ip + "','" + espacio + "','" + ""
         + edificio + "','" + marca + "','" + modelo + "','"
         + inventario + "','" + capacidad_ram + "','"
         + "" + capacidad_disco + "','" + tipo_procesador
         + "','" + tarjeta_video + "','" + sistema_operativo
         + "');");			
      }		
	}	
}
\end{listing}

\section{Dimensión estudiante}
\begin{listing}[style=java]
import java.sql.Connection;
import java.sql.ResultSet;
import java.sql.SQLException;
import java.sql.Statement;

public class DimensionEstudiante 
{
    public static void main(String[] args)
    {
        FachadaBD fachada = new FachadaBD();
        
        String sql_consultaEstudiante = "SELECT codigo, nombre, primer_apellido, segundo_apellido," +
                "genero, direccion, documento_identidad FROM estudiante_temp";
        String sql_consultaEmail = "SELECT email FROM email_temp ORDER BY RANDOM() LIMIT 1";
        String sql_consultaColegio = "SELECT colegio FROM colegio_temp ORDER BY RANDOM() LIMIT 1";
        
        String codigo;
        String nombre;
        String apellido;
        String apellido2;
        String documento_identidad;
        String direccion_residencia;
        String genero;
        String correo_electronico;
        String colegio;
        
        try
      {
         Connection conn= fachada.conectar();
         //System.out.println("consultando en la bd");
         Statement sentencia = conn.createStatement();
         Statement sentencia2 = conn.createStatement();
         Statement sentencia3 = conn.createStatement();
         ResultSet tabla = sentencia.executeQuery(sql_consultaEstudiante);
         ResultSet tablaEmail;
         ResultSet tablaColegio;
            
         while(tabla.next())
         {          
             codigo = tabla.getString(1);
             nombre = tabla.getString(2);
             apellido = tabla.getString(3);
             apellido2 = tabla.getString(4);
             genero = tabla.getString(5);
             direccion_residencia = tabla.getString(6);
             documento_identidad = tabla.getString(7);
             tablaEmail = sentencia2.executeQuery(sql_consultaEmail);
             tablaEmail.next();
             correo_electronico = tablaEmail.getString(1);
             tablaColegio = sentencia3.executeQuery(sql_consultaColegio);
             tablaColegio.next();
             colegio = tablaColegio.getString(1);
             
            System.out.println("INSERT INTO estudiante VALUES(DEFAULT,'" +
               codigo + "','" +
               nombre + "','" +
               apellido + "','" +
               apellido2 + "','" +
               documento_identidad + "','" +
               num(7) + "','" + //telefono
               direccion_residencia + "','" +
               genero + "','" +
               alea(1975,1994) + "-" + mes() + "-" + dia() + "','" + //fecha_nacimiento
               correo_electronico + "','" +
               colegio + "','" +
               alea(1990,2010) + "'," + //anio_graduacion
               "DEFAULT" + "," + //validar_grado_flag
               "DEFAULT" + ",'" + //categoria
               "AC" + num(12) + "','" + //icfes_SNP
               "Antes del 2003" + "'," + //icfes_tipo
               alea(45,95) + "," + //icfes_biologia
               alea(45,95) + "," + //icfes_fisica
               alea(45,95) + "," + //icfes_lenguaje
               alea(45,95) + "," + //icfes_matematicas
               alea(45,95) + "," + //icfes_filosofia
               alea(45,95) + "," + //icfes_quimica
               alea(45,95) + "," + //icfes_geografia
               alea(45,95) + "," + //icfes_historia
               alea(45,95) + "," + //icfes_idioma
               alea(45,95) + //icfes_interdisciplinar
            ");");
         }
         fachada.cerrarConexion(conn);
      }catch(SQLException e)
      {
         System.out.println(e); 
      }
      catch(Exception e)
      {
         System.out.println(e); 
      }
    }
    
    static String num(int digitos)
   {
       String numd="";
       for(int i=0;i<digitos;i++)
       {
           numd += Integer.toString((int)(Math.random()*9)); 
       }
       return numd;
   }
    
   static String alea(int min, int max)
   {
       String a = Integer.toString((int)(min + (max-min)*Math.random()));
       return a;
   }
   
   static String dia()
   {
       String u = alea(0,3);
       if(!u.equals("3"))
       {
           u += alea(1,9);
       }else
       {
           u += alea(0,1);
       }
       return u;
   }
   
   static String mes()
   {
       String u = alea(0,1);
       if(u.equals("0"))
       {
           u += alea(1,9);
       }else
       {
           u += alea(0,1);
       }
       
       return u;
   }
}
\end{listing}

\section{Dimensión fecha}
\begin{listing}[style=java]
import java.io.BufferedReader;
import java.io.IOException;
import java.io.InputStreamReader;
import java.util.*;

public class DimensionFecha {

	static HashMap<Integer, String> dias;
	static HashMap<Integer, String> meses;

	public static void main(String[] args) throws IOException {

		inicializarHashMaps();

		boolean termine = false;
		// Fecha de Inicio = 01/01/2011
		int numero_anio = 2010;
		int numero_mes = 1;
		int numero_dia = 1;
		Calendar calendario = new GregorianCalendar();
		calendario.set(numero_ano, (numero_mes - 1), numero_dia);

		int numero_semana_ano = calendario.get(Calendar.WEEK_OF_YEAR);
		int diaSemana = calendario.get(Calendar.DAY_OF_WEEK);
		int semestre_ano = 0;

		String periodo_academico = "Enero";
		String nombre_mes = "Enero";
		String nombre_dia = dias.get(diaSemana);

		while (!termine) {

			if (numero_mes > 6) {

				semestre_ano = 2;

			} else {

				semestre_ano = 1;
			}

			if (numero_mes >= 2 && numero_mes <= 6) {

				periodo_academico = "Febrero-Julio";
				
			} else if (numero_mes >= 8 && numero_mes <= 12) {

				periodo_academico = "Agosto-Diciembre";

			} else if (numero_mes == 1) {

				periodo_academico = "Enero";
				
			} else if (numero_mes == 6) {

				periodo_academico = "Julio";

			}

			System.out.println("INSERT INTO fecha VALUES(DEFAULT," + numero_dia
					+ "," + numero_mes + "," + numero_ano + "," + "'"+ nombre_dia + "'"
					+ "," +  "'"+ nombre_mes + "'"+ "," + semestre_ano + ","
					+  "'"+periodo_academico + "'"+ "," + numero_semana_ano + ");");
			if (numero_mes == 12 && numero_dia == 31 && numero_ano == 2011) {
				
				termine = true;
			}
			calendario.add(Calendar.DAY_OF_MONTH, 1);
			

			diaSemana = calendario.get(Calendar.DAY_OF_WEEK);
			nombre_dia = dias.get(diaSemana);

			numero_dia = calendario.get(Calendar.DAY_OF_MONTH);
			numero_mes = calendario.get(Calendar.MONTH) + 1;
			nombre_mes = meses.get(numero_mes);
			numero_semana_ano = calendario.get(Calendar.WEEK_OF_YEAR);
			numero_ano = calendario.get(Calendar.YEAR);

			

		}
	}

	static void inicializarHashMaps() {

		dias = new HashMap<Integer, String>();

		dias.put(1, "Domingo");
		dias.put(2, "Lunes");
		dias.put(3, "Martes");
		dias.put(4, "Miercoles");
		dias.put(5, "Jueves");
		dias.put(6, "Viernes");
		dias.put(7, "Sabado");

		meses = new HashMap<Integer, String>();

		meses.put(1, "Enero");
		meses.put(2, "Febrero");
		meses.put(3, "Marzo");
		meses.put(4, "Abril");
		meses.put(5, "Mayo");
		meses.put(6, "Junio");
		meses.put(7, "Julio");
		meses.put(8, "Agosto");
		meses.put(9, "Septiembre");
		meses.put(10, "Octubre");
		meses.put(11, "Noviembre");
		meses.put(12, "Diciembre");

	}
}
\end{listing}

\section{Dimensión programa}
\begin{listing}[style=java]
import java.sql.Connection;
import java.sql.ResultSet;
import java.sql.SQLException;
import java.sql.Statement;

public class DimensionPrograma
{
   public static void main(String[] args)
   {
      FachadaBD fachada = new FachadaBD();

      String sql_consultaPrograma = "SELECT * FROM (" +
      "(SELECT codigo_programa, nombre_programa FROM programa_temp) AS a " +
      "NATURAL JOIN (SELECT DISTINCT cod_programa AS codigo_programa, jornada_programa FROM estudiante_temp) AS b) AS c";

      String sql_consultaDirector = "SELECT nombre_docente FROM docente_temp ORDER BY RANDOM() LIMIT 1";

      String sql_consultaEscuela = "SELECT escuela_key FROM escuela ORDER BY RANDOM() LIMIT 1";

      String codigo;
      String nombre;
      String jornada;
      String director;
      String escuela_key;

      try
      {
         Connection conn= fachada.conectar();
         //System.out.println("consultando en la bd");
         Statement sentencia = conn.createStatement();
         Statement sentencia2 = conn.createStatement();
         Statement sentencia3 = conn.createStatement();
         ResultSet tabla = sentencia.executeQuery(sql_consultaPrograma);
         ResultSet tabla2;
         ResultSet tabla3;
            
         while(tabla.next())
         {
            codigo = tabla.getString(1);
            nombre = tabla.getString(2);
            jornada = tabla.getString(3);
            tabla2 = sentencia2.executeQuery(sql_consultaDirector);
            tabla2.next();
            director = tabla2.getString(1);
            tabla3 = sentencia3.executeQuery(sql_consultaEscuela);
            tabla3.next();
            escuela_key = tabla3.getString(1);
            
            System.out.println("INSERT INTO programa VALUES(DEFAULT,'" +
               codigo + "'," +
               num(4) + ",'" + //snies
               nombre + "'," +
               num(3) + "," + //resolucion
               "'Pregrado'" + "," + //nivel
               alea(150,250) + "," + //creditos
               "DEFAULT," + //acreditacion alta calidad
               alea(1960,1990) + "," + //anio_ultimo_registro
               alea(1960,1990) + "," + //anio_inicio_programa
               alea(10,12) + ",'" + //cantidad_semestres
               jornada + "','" + 
               escuela_key + "','" + 
               director +
            "');");
         }
         fachada.cerrarConexion(conn);
      }catch(SQLException e)
      {
         System.out.println(e); 
      }
      catch(Exception e)
      {
         System.out.println(e); 
      }
   }
   
   static String num(int digitos)
   {
       String numd="";
       for(int i=0;i<digitos;i++)
       {
           numd += Integer.toString((int)(Math.random()*9)); 
       }
       return numd;
   }
   
   static String alea(int min, int max)
   {
       String a = Integer.toString((int)(min + (max-min)*Math.random()));
       return a;
   }
}
\end{listing}

\section{Estrellas matricula, adición y agregado.}
\subsection{Carga directa}
\begin{listing}[style=java]
import java.io.IOException;
import java.sql.Connection;
import java.sql.ResultSet;
import java.sql.SQLException;
import java.sql.Statement;

public class EstrellasCargaDirecta {
   
   static String cantidadTuplasConEstosAtributos(String programa,
         String asignatura, String fecha, String franja_horaria) {

      String sql_existeTuplaAgregado = "SELECT COUNT(*) FROM agregado_matricula_adicion_cancelacion WHERE programa_key = "
            + programa
            + ""
            + " AND asignatura_key = "
            + asignatura
            + " AND fecha_key = "
            + fecha
            + " AND franja_horaria_key = "
            + franja_horaria + ";";

      System.out.println(sql_existeTuplaAgregado);
      return sql_existeTuplaAgregado;
   }

   static String keyAsignatura(String codigo) {
      String sql_consultaAsignatura = "SELECT asignatura_key FROM asignatura WHERE codigo = '"
            + codigo + "'";
      return sql_consultaAsignatura;
   }

   static String keyEstudiante(String codigo) {
      String sql_consultaEstudiante = "SELECT estudiante_key FROM estudiante WHERE codigo = '"
            + codigo + "'";
      return sql_consultaEstudiante;
   }

   static String keyFecha(String fecha) {
      String c[] = fecha.split("-");
      String dia = c[2];
      String mes = c[1];
      String anio = c[0];

      String sql_consultaFecha = "SELECT fecha_key FROM fecha WHERE numero_dia = "
            + dia
            + " AND numero_mes = "
            + mes
            + " AND numero_ano = "
            + anio;

      return sql_consultaFecha;
   }

   static String keyFranjaHoraria(String tiempo) {
      String sql_consultaFranja = "SELECT franja_horaria_key FROM franja_horaria WHERE '"
            + tiempo + "' BETWEEN hora_inicio AND hora_fin";
      return sql_consultaFranja;
   }

   static String keyPrograma(String codigo) {
      String sql_consultaPrograma = "SELECT programa_key FROM programa WHERE codigo = '"
            + codigo + "'";
      return sql_consultaPrograma;
   }

   public static void main(String args[]) throws IOException {
   
      FachadaBD fachada = new FachadaBD();

      String sql_consultaMatricula = "SELECT cod_estudiante, cod_prog_academico, "
            + "cod_asignatura, grupo, grupo, fecha_matricula::date AS date_matricula, "
            + "fecha_matricula::time AS time_matricula, "
            + "COALESCE(fecha_cancelacion::date,'0001-01-01') AS date_cancelacion, "
            + "COALESCE(fecha_cancelacion::time,'00:00:00') AS time_cancelacion, "
            + "COALESCE(fecha_reactivacion::date, '0001-01-01') AS date_reactivacion, "
            + "COALESCE(fecha_reactivacion::time, '00:00:00') As time_reactivacion "
            + "FROM matricula_temp";

      String sql_consultaDemografia = "SELECT demografia_key FROM demografia ORDER BY RANDOM() LIMIT 1";
      String sql_consultaEquipo = "SELECT equipo_key FROM equipo ORDER BY RANDOM() LIMIT 1";

      try {
         Connection conn = fachada.conectar();

         Statement sentenciaMatricula = conn.createStatement();
         Statement sentenciaPrograma = conn.createStatement();
         Statement sentenciaAsignatura = conn.createStatement();
         Statement sentenciaFecha = conn.createStatement();
         Statement sentenciaFranja = conn.createStatement();
         Statement sentenciaEquipo = conn.createStatement();
         Statement sentenciaEstudiante = conn.createStatement();
         Statement sentenciaDemografia = conn.createStatement();
         Statement sentenciaAgregado = conn.createStatement();
         Statement sentenciaActualizacion = conn.createStatement();

         ResultSet tablaMatricula = sentenciaMatricula.executeQuery(sql_consultaMatricula);
         ResultSet tablaPrograma;
         ResultSet tablaAsignatura;
         ResultSet tablaFecha;
         ResultSet tablaEquipo;
         ResultSet tablaEstudiante;
         ResultSet tablaDemografia;
         ResultSet tablaFranja;
         ResultSet tablaAgregado;

         String estudiante;
         String programa;
         String asignatura;
         String franja;
         String equipo;
         String demografia;
         String fecha;
         String grupo;
         String cod_estudiante;
         String acierto;

         while (tablaMatricula.next()) {
            grupo = tablaMatricula.getString("grupo");

            cod_estudiante = tablaMatricula.getString("cod_estudiante");
            tablaEstudiante = sentenciaEstudiante.executeQuery(keyEstudiante(cod_estudiante));
            tablaEstudiante.next();
            estudiante = tablaEstudiante.getString(1);
         
            tablaPrograma = sentenciaPrograma.executeQuery(keyPrograma(tablaMatricula.getString("cod_prog_academico")));
            tablaPrograma.next();
            programa = tablaPrograma.getString(1);
            
            tablaAsignatura = sentenciaAsignatura.executeQuery(keyAsignatura(tablaMatricula.getString("cod_asignatura")));
            tablaAsignatura.next();
            asignatura = tablaAsignatura.getString(1);
            
            tablaFecha = sentenciaFecha.executeQuery(keyFecha(tablaMatricula.getString("date_matricula")));
            tablaFecha.next();
            fecha = tablaFecha.getString(1);
                     

            tablaFranja = sentenciaFranja.executeQuery(keyFranjaHoraria(tablaMatricula.getString("time_matricula")));
            tablaFranja.next();
            franja = tablaFranja.getString(1);            

            tablaEquipo = sentenciaEquipo.executeQuery(sql_consultaEquipo);
            tablaEquipo.next();
            equipo = tablaEquipo.getString(1);            

            tablaDemografia = sentenciaDemografia.executeQuery(sql_consultaDemografia);
            tablaDemografia.next();
            demografia = tablaDemografia.getString(1);
            
            sentenciaActualizacion.executeUpdate("INSERT INTO matricula VALUES(" + fecha
                        + "," + asignatura + "," + programa + ","
                        + equipo + "," + estudiante + "," + demografia
                        + "," + franja + "," + cod_estudiante + "112"
                        + "," + grupo + ");\n");

            tablaAgregado = sentenciaAgregado.executeQuery(cantidadTuplasConEstosAtributos(programa,asignatura, fecha, franja));

            tablaAgregado.next();
            acierto = tablaAgregado.getString(1);

            // No hay ocurrencias de este programa matriculando esta asignatura en esta fecha en esta franja horaria
            // Por lo tanto se anade una tupla a la tabla de agregado
            if (acierto.equals("0")) {
               sentenciaActualizacion
                     .executeUpdate("INSERT INTO agregado_matricula_adicion_cancelacion VALUES("
                           + fecha
                           + ","
                           + asignatura
                           + ","
                           + programa
                           + ","
                           + franja
                           + ","
                           + "1 ,"
                           + "0 ,"
                           + "0"
                           + ");");

             // Si hay ocurrencias de este programa matriculando esta asignatura en esta fecha en esta franja horaria
            // Por lo tanto se una actualizacion con respecto al atributo de total matriculas.
            } else {

               String cantidadMatriculas;
               tablaAgregado = sentenciaAgregado
                     .executeQuery(tuplaAgregado(programa, asignatura,
                           fecha, franja));
               tablaAgregado.next();
               cantidadMatriculas = tablaAgregado.getString(5);

               int totalMatriculas = Integer.parseInt(cantidadMatriculas);
               totalMatriculas += 1;

               sentenciaActualizacion.executeUpdate("UPDATE agregado_matricula_adicion_cancelacion SET "
                           + "total_matriculas = "
                           + Integer.toString(totalMatriculas)
                           + " WHERE "
                           + "asignatura_key = "
                           + asignatura
                           + " AND "
                           + "programa_key = "
                           + programa
                           + " AND "
                           + "fecha_key = "
                           + fecha
                           + " AND "
                           + "franja_horaria_key = "
                           + franja + ";");
            }
            

            fecha = tablaMatricula.getString("date_cancelacion");

            if (!fecha.equals("0001-01-01")) {
               tablaFecha = sentenciaFecha.executeQuery(keyFecha(fecha));
               tablaFecha.next();
               fecha = tablaFecha.getString(1);

               tablaFranja = sentenciaFranja.executeQuery(keyFranjaHoraria(tablaMatricula.getString("time_cancelacion")));
               tablaFranja.next();
               franja = tablaFranja.getString(1);

               sentenciaActualizacion.executeUpdate("INSERT INTO cancelacion VALUES("
                           + fecha + "," + asignatura + "," + programa
                           + "," + equipo + "," + estudiante + ","
                           + demografia + "," + franja + ","
                           + cod_estudiante + "112" + "," + grupo
                           + ");\n");

               tablaAgregado = sentenciaAgregado.executeQuery(cantidadTuplasConEstosAtributos(
                           programa, asignatura, fecha, franja));

               tablaAgregado.next();
               acierto = tablaAgregado.getString(1);

               if (acierto.equals("0")) {
                  sentenciaActualizacion
                        .executeUpdate("INSERT INTO agregado_matricula_adicion_cancelacion VALUES("
                              + fecha
                              + ","
                              + asignatura
                              + ","
                              + programa
                              + ","
                              + franja
                              + ","
                              + "0 ,"
                              + "1 ," + "0 " + ");");

               } else {

                  String cantidadCancelaciones;
                  tablaAgregado = sentenciaAgregado
                        .executeQuery(tuplaAgregado(programa,
                              asignatura, fecha, franja));
                  tablaAgregado.next();
                  cantidadCancelaciones = tablaAgregado.getString(6);

                  int totalCancelaciones = Integer
                        .parseInt(cantidadCancelaciones);
                  totalCancelaciones += 1;

                  sentenciaActualizacion.executeUpdate("UPDATE agregado_matricula_adicion_cancelacion SET "
                              + "total_cancelaciones = "
                              + Integer.toString(totalCancelaciones)
                              + " WHERE "
                              + "asignatura_key = "
                              + asignatura
                              + " AND "
                              + "programa_key = "
                              + programa
                              + " AND "
                              + "fecha_key = "
                              + fecha
                              + " AND "
                              + "franja_horaria_key = "
                              + franja + ";");

               }
            }

            
            fecha = tablaMatricula.getString("date_reactivacion");

            if (!fecha.equals("0001-01-01")) {
               tablaFecha = sentenciaFecha.executeQuery(keyFecha(fecha));
               tablaFecha.next();
               fecha = tablaFecha.getString(1);

               tablaFranja = sentenciaFranja
                     .executeQuery(keyFranjaHoraria(tablaMatricula
                           .getString("time_reactivacion")));
               tablaFranja.next();
               franja = tablaFranja.getString(1);

               sentenciaActualizacion.executeUpdate("INSERT INTO matricula VALUES("
                           + fecha + "," + asignatura + "," + programa
                           + "," + equipo + "," + estudiante + ","
                           + demografia + "," + franja + ","
                           + cod_estudiante + "112" + "," + grupo
                           + ");\n");

               tablaAgregado = sentenciaAgregado.executeQuery(cantidadTuplasConEstosAtributos(
                           programa, asignatura, fecha, franja));

               tablaAgregado.next();
               acierto = tablaAgregado.getString(1);

               if (acierto.equals("0")) {
                  sentenciaActualizacion
                        .executeUpdate("INSERT INTO agregado_matricula_adicion_cancelacion VALUES("
                              + fecha
                              + ","
                              + asignatura
                              + ","
                              + programa
                              + ","
                              + franja
                              + ","
                              + "1 ,"
                              + "0 ," + "0 " + ");");

               } else {

                  String cantidadMatriculas;
                  tablaAgregado = sentenciaAgregado
                        .executeQuery(tuplaAgregado(programa,
                              asignatura, fecha, franja));
                  tablaAgregado.next();
                  cantidadMatriculas = tablaAgregado.getString(5);

                  int totalMatriculas = Integer
                        .parseInt(cantidadMatriculas);
                  totalMatriculas += 1;

                  sentenciaActualizacion
                        .executeUpdate("UPDATE agregado_matricula_adicion_cancelacion SET "
                              + "total_matriculas = "
                              + Integer.toString(totalMatriculas)
                              + " WHERE "
                              + "asignatura_key = "
                              + asignatura
                              + " AND "
                              + "programa_key = "
                              + programa
                              + " AND "
                              + "fecha_key = "
                              + fecha
                              + " AND "
                              + "franja_horaria_key = "
                              + franja + ";");

               }
            }           
         }

         fachada.cerrarConexion(conn);

      } catch (SQLException e) {
         
         System.out.println(e);
      } catch (Exception e) {

         System.out.println(e);
      }
   }

   static String tuplaAgregado(String programa, String asignatura,
         String fecha, String franja_horaria) {

      String sql_TuplaAgregado = "SELECT * FROM agregado_matricula_adicion_cancelacion WHERE programa_key = "
            + programa
            + ""
            + " AND asignatura_key = "
            + asignatura
            + " AND fecha_key = "
            + fecha
            + " AND franja_horaria_key = "
            + franja_horaria + ";";
                
      return sql_TuplaAgregado;
   }
}
\end{listing}

\subsection{Carga generando script}
\begin{listing}[style=java]
package cargadatos;

import java.io.BufferedWriter;
import java.io.FileWriter;
import java.io.IOException;
import java.io.PrintWriter;
import java.sql.Connection;
import java.sql.ResultSet;
import java.sql.SQLException;
import java.sql.Statement;

public class Estrellas {
  
  static String cantidadTuplasConEstosAtributos(String programa,
      String asignatura, String fecha, String franja_horaria) {

    String sql_existeTuplaAgregado = "SELECT COUNT(*) FROM agregado_matricula_adicion_cancelacion WHERE programa_key = "
        + programa
        + ""
        + " AND asignatura_key = "
        + asignatura
        + " AND fecha_key = "
        + fecha
        + " AND franja_horaria_key = "
        + franja_horaria + ";";

    
    return sql_existeTuplaAgregado;
  }

  static String keyAsignatura(String codigo) {
    String sql_consultaAsignatura = "SELECT asignatura_key FROM asignatura WHERE codigo = '"
        + codigo + "'";
    return sql_consultaAsignatura;
  }

  static String keyEstudiante(String codigo) {
    String sql_consultaEstudiante = "SELECT estudiante_key FROM estudiante WHERE codigo = '"
        + codigo + "'";
    return sql_consultaEstudiante;
  }

  static String keyFecha(String fecha) {
    String c[] = fecha.split("-");
    String dia = c[2];
    String mes = c[1];
    String anio = c[0];

    String sql_consultaFecha = "SELECT fecha_key FROM fecha WHERE numero_dia = "
        + dia
        + " AND numero_mes = "
        + mes
        + " AND numero_ano = "
        + anio;

    return sql_consultaFecha;
  }

  static String keyFranjaHoraria(String tiempo) {
    String sql_consultaFranja = "SELECT franja_horaria_key FROM franja_horaria WHERE '"
        + tiempo + "' BETWEEN hora_inicio AND hora_fin";
    return sql_consultaFranja;
  }

  static String keyPrograma(String codigo) {
    String sql_consultaPrograma = "SELECT programa_key FROM programa WHERE codigo = '"
        + codigo + "'";
    return sql_consultaPrograma;
  }

  public static void main(String args[]) throws IOException {
  
    StringBuilder contenedorMatricula = new StringBuilder();
    StringBuilder contenedorCancelacion = new StringBuilder();
    StringBuilder contenedorAgregado = new StringBuilder();
    

    
    FachadaBD fachada = new FachadaBD();

    String sql_consultaMatricula = "SELECT cod_estudiante, cod_prog_academico, "
        + "cod_asignatura, grupo,fecha_matricula::date AS date_matricula, "
        + "fecha_matricula::time AS time_matricula, "
        + "COALESCE(fecha_cancelacion::date,'0001-01-01') AS date_cancelacion, "
        + "COALESCE(fecha_cancelacion::time,'00:00:00') AS time_cancelacion, "
        + "COALESCE(fecha_reactivacion::date, '0001-01-01') AS date_reactivacion, "
        + "COALESCE(fecha_reactivacion::time, '00:00:00') As time_reactivacion "
        + "FROM matricula_temp";

    String sql_consultaDemografia = "SELECT demografia_key FROM demografia ORDER BY RANDOM() LIMIT 1";
    String sql_consultaEquipo = "SELECT equipo_key FROM equipo ORDER BY RANDOM() LIMIT 1";

    try {
      Connection conn = fachada.conectar();

      Statement sentenciaMatricula = conn.createStatement();
      Statement sentenciaPrograma = conn.createStatement();
      Statement sentenciaAsignatura = conn.createStatement();
      Statement sentenciaFecha = conn.createStatement();
      Statement sentenciaFranja = conn.createStatement();
      Statement sentenciaEquipo = conn.createStatement();
      Statement sentenciaEstudiante = conn.createStatement();
      Statement sentenciaDemografia = conn.createStatement();
      Statement sentenciaAgregado = conn.createStatement();
      Statement sentenciaActualizacion = conn.createStatement();

      ResultSet tablaMatricula = sentenciaMatricula.executeQuery(sql_consultaMatricula);
      ResultSet tablaPrograma;
      ResultSet tablaAsignatura;
      ResultSet tablaFecha;
      ResultSet tablaEquipo;
      ResultSet tablaEstudiante;
      ResultSet tablaDemografia;
      ResultSet tablaFranja;
      ResultSet tablaAgregado;

      String estudiante;
      String programa;
      String asignatura;
      String franja;
      String equipo;
      String demografia;
      String fecha;
      String grupo;
      String cod_estudiante;
      String acierto;

      while (tablaMatricula.next()) {
        grupo = tablaMatricula.getString("grupo");

        cod_estudiante = tablaMatricula.getString("cod_estudiante");
        tablaEstudiante = sentenciaEstudiante.executeQuery(keyEstudiante(cod_estudiante));
        tablaEstudiante.next();
        estudiante = tablaEstudiante.getString(1);
      
        tablaPrograma = sentenciaPrograma.executeQuery(keyPrograma(tablaMatricula.getString("cod_prog_academico")));
        tablaPrograma.next();
        programa = tablaPrograma.getString(1);
        
        tablaAsignatura = sentenciaAsignatura.executeQuery(keyAsignatura(tablaMatricula.getString("cod_asignatura")));
        tablaAsignatura.next();
        asignatura = tablaAsignatura.getString(1);
        
        tablaFecha = sentenciaFecha.executeQuery(keyFecha(tablaMatricula.getString("date_matricula")));
        tablaFecha.next();
        fecha = tablaFecha.getString(1);
              

        tablaFranja = sentenciaFranja.executeQuery(keyFranjaHoraria(tablaMatricula.getString("time_matricula")));
        tablaFranja.next();
        franja = tablaFranja.getString(1);        

        tablaEquipo = sentenciaEquipo.executeQuery(sql_consultaEquipo);
        tablaEquipo.next();
        equipo = tablaEquipo.getString(1);        

        tablaDemografia = sentenciaDemografia.executeQuery(sql_consultaDemografia);
        tablaDemografia.next();
        demografia = tablaDemografia.getString(1);
        
        /*
        sentenciaActualizacion.executeUpdate("INSERT INTO matricula VALUES(" + fecha
                + "," + asignatura + "," + programa + ","
                + equipo + "," + estudiante + "," + demografia
                + "," + franja + "," + cod_estudiante + "112"
                + "," + grupo + ");\n");
                
                */
        
        contenedorMatricula.append("INSERT INTO matricula VALUES(" + fecha
            + "," + asignatura + "," + programa + ","
            + equipo + "," + estudiante + "," + demografia
            + "," + franja + "," + cod_estudiante + "112"
            + "," + grupo + ");\n");

        tablaAgregado = sentenciaAgregado.executeQuery(cantidadTuplasConEstosAtributos(programa,asignatura, fecha, franja));

        tablaAgregado.next();
        acierto = tablaAgregado.getString(1);

        // No hay ocurrencias de este programa matriculando esta asignatura en esta fecha en esta franja horaria
        // Por lo tanto se anade una tupla a la tabla de agregado
        if (acierto.equals("0")) {
          sentenciaActualizacion
              .executeUpdate("INSERT INTO agregado_matricula_adicion_cancelacion VALUES("
                  + fecha
                  + ","
                  + asignatura
                  + ","
                  + programa
                  + ","
                  + franja
                  + ","
                  + "1 ,"
                  + "0 ,"
                  + "0"
                  + ");");
          
          contenedorAgregado.append("INSERT INTO agregado_matricula_adicion_cancelacion VALUES("
                  + fecha
                  + ","
                  + asignatura
                  + ","
                  + programa
                  + ","
                  + franja
                  + ","
                  + "1 ,"
                  + "0 ,"
                  + "0"
                  + ");\n");
          

          // Si hay ocurrencias de este programa matriculando esta asignatura en esta fecha en esta franja horaria
        // Por lo tanto se una actualizacion con respecto al atributo de total matriculas.
        } else {

          String cantidadMatriculas;
          tablaAgregado = sentenciaAgregado
              .executeQuery(tuplaAgregado(programa, asignatura,
                  fecha, franja));
          tablaAgregado.next();
          cantidadMatriculas = tablaAgregado.getString(5);

          int totalMatriculas = Integer.parseInt(cantidadMatriculas);
          totalMatriculas += 1;

          sentenciaActualizacion.executeUpdate("UPDATE agregado_matricula_adicion_cancelacion SET "
                  + "total_matriculas = "
                  + Integer.toString(totalMatriculas)
                  + " WHERE "
                  + "asignatura_key = "
                  + asignatura
                  + " AND "
                  + "programa_key = "
                  + programa
                  + " AND "
                  + "fecha_key = "
                  + fecha
                  + " AND "
                  + "franja_horaria_key = "
                  + franja + ";");
          
          contenedorAgregado.append("UPDATE agregado_matricula_adicion_cancelacion SET "
                  + "total_matriculas = "
                  + Integer.toString(totalMatriculas)
                  + " WHERE "
                  + "asignatura_key = "
                  + asignatura
                  + " AND "
                  + "programa_key = "
                  + programa
                  + " AND "
                  + "fecha_key = "
                  + fecha
                  + " AND "
                  + "franja_horaria_key = "
                  + franja + ";\n");
          

        }
        

        fecha = tablaMatricula.getString("date_cancelacion");

        if (!fecha.equals("0001-01-01")) {
          tablaFecha = sentenciaFecha.executeQuery(keyFecha(fecha));
          tablaFecha.next();
          fecha = tablaFecha.getString(1);

          tablaFranja = sentenciaFranja.executeQuery(keyFranjaHoraria(tablaMatricula.getString("time_cancelacion")));
          tablaFranja.next();
          franja = tablaFranja.getString(1);

          /*sentenciaActualizacion.executeUpdate("INSERT INTO cancelacion VALUES("
                  + fecha + "," + asignatura + "," + programa
                  + "," + equipo + "," + estudiante + ","
                  + demografia + "," + franja + ","
                  + cod_estudiante + "112" + "," + grupo
                  + ");\n");*/
          contenedorCancelacion.append("INSERT INTO cancelacion VALUES("
                  + fecha + "," + asignatura + "," + programa
                  + "," + equipo + "," + estudiante + ","
                  + demografia + "," + franja + ","
                  + cod_estudiante + "112" + "," + grupo
                  + ");\n");

          tablaAgregado = sentenciaAgregado.executeQuery(cantidadTuplasConEstosAtributos(
                  programa, asignatura, fecha, franja));

          tablaAgregado.next();
          acierto = tablaAgregado.getString(1);

          if (acierto.equals("0")) {
            sentenciaActualizacion
                .executeUpdate("INSERT INTO agregado_matricula_adicion_cancelacion VALUES("
                    + fecha
                    + ","
                    + asignatura
                    + ","
                    + programa
                    + ","
                    + franja
                    + ","
                    + "0 ,"
                    + "1 ," + "0 " + ");");
            contenedorAgregado.append("INSERT INTO agregado_matricula_adicion_cancelacion VALUES("
                    + fecha
                    + ","
                    + asignatura
                    + ","
                    + programa
                    + ","
                    + franja
                    + ","
                    + "0 ,"
                    + "1 ," + "0 " + ");\n");

          } else {

            String cantidadCancelaciones;
            tablaAgregado = sentenciaAgregado
                .executeQuery(tuplaAgregado(programa,
                    asignatura, fecha, franja));
            tablaAgregado.next();
            cantidadCancelaciones = tablaAgregado.getString(6);

            int totalCancelaciones = Integer
                .parseInt(cantidadCancelaciones);
            totalCancelaciones += 1;

            sentenciaActualizacion.executeUpdate("UPDATE agregado_matricula_adicion_cancelacion SET "
                    + "total_cancelaciones = "
                    + Integer.toString(totalCancelaciones)
                    + " WHERE "
                    + "asignatura_key = "
                    + asignatura
                    + " AND "
                    + "programa_key = "
                    + programa
                    + " AND "
                    + "fecha_key = "
                    + fecha
                    + " AND "
                    + "franja_horaria_key = "
                    + franja + ";");
            
            contenedorAgregado.append("UPDATE agregado_matricula_adicion_cancelacion SET "
                    + "total_cancelaciones = "
                    + Integer.toString(totalCancelaciones)
                    + " WHERE "
                    + "asignatura_key = "
                    + asignatura
                    + " AND "
                    + "programa_key = "
                    + programa
                    + " AND "
                    + "fecha_key = "
                    + fecha
                    + " AND "
                    + "franja_horaria_key = "
                    + franja + ";\n");

          }
        }

        
        fecha = tablaMatricula.getString("date_reactivacion");

        if (!fecha.equals("0001-01-01")) {
          tablaFecha = sentenciaFecha.executeQuery(keyFecha(fecha));
          tablaFecha.next();
          fecha = tablaFecha.getString(1);

          tablaFranja = sentenciaFranja
              .executeQuery(keyFranjaHoraria(tablaMatricula
                  .getString("time_reactivacion")));
          tablaFranja.next();
          franja = tablaFranja.getString(1);

          /*sentenciaActualizacion.executeUpdate("INSERT INTO matricula VALUES("
                  + fecha + "," + asignatura + "," + programa
                  + "," + equipo + "," + estudiante + ","
                  + demografia + "," + franja + ","
                  + cod_estudiante + "112" + "," + grupo
                  + ");\n");*/
          
          contenedorMatricula.append("INSERT INTO matricula VALUES("
              + fecha + "," + asignatura + "," + programa
              + "," + equipo + "," + estudiante + ","
              + demografia + "," + franja + ","
              + cod_estudiante + "112" + "," + grupo
              + ");\n");

          tablaAgregado = sentenciaAgregado.executeQuery(cantidadTuplasConEstosAtributos(
                  programa, asignatura, fecha, franja));

          tablaAgregado.next();
          acierto = tablaAgregado.getString(1);

          if (acierto.equals("0")) {
            sentenciaActualizacion
                .executeUpdate("INSERT INTO agregado_matricula_adicion_cancelacion VALUES("
                    + fecha
                    + ","
                    + asignatura
                    + ","
                    + programa
                    + ","
                    + franja
                    + ","
                    + "1 ,"
                    + "0 ," + "0 " + ");");
            
            contenedorAgregado.append("INSERT INTO agregado_matricula_adicion_cancelacion VALUES("
                    + fecha
                    + ","
                    + asignatura
                    + ","
                    + programa
                    + ","
                    + franja
                    + ","
                    + "1 ,"
                    + "0 ," + "0 " + ");\n");

          } else {

            String cantidadMatriculas;
            tablaAgregado = sentenciaAgregado
                .executeQuery(tuplaAgregado(programa,
                    asignatura, fecha, franja));
            tablaAgregado.next();
            cantidadMatriculas = tablaAgregado.getString(5);

            int totalMatriculas = Integer
                .parseInt(cantidadMatriculas);
            totalMatriculas += 1;

            sentenciaActualizacion
                .executeUpdate("UPDATE agregado_matricula_adicion_cancelacion SET "
                    + "total_matriculas = "
                    + Integer.toString(totalMatriculas)
                    + " WHERE "
                    + "asignatura_key = "
                    + asignatura
                    + " AND "
                    + "programa_key = "
                    + programa
                    + " AND "
                    + "fecha_key = "
                    + fecha
                    + " AND "
                    + "franja_horaria_key = "
                    + franja + ";");
            
            contenedorAgregado.append("UPDATE agregado_matricula_adicion_cancelacion SET "
                    + "total_matriculas = "
                    + Integer.toString(totalMatriculas)
                    + " WHERE "
                    + "asignatura_key = "
                    + asignatura
                    + " AND "
                    + "programa_key = "
                    + programa
                    + " AND "
                    + "fecha_key = "
                    + fecha
                    + " AND "
                    + "franja_horaria_key = "
                    + franja + ";\n");

          }
        }
        

        
      }
        /*archivos para guardar los inserts*/
          BufferedWriter fileMatricula = null;
          BufferedWriter fileCancelacion = null;
          BufferedWriter fileAgregado = null;
          
          try
          {    
            
              fileMatricula = new BufferedWriter(new PrintWriter(new FileWriter("ScriptMatricula.sql")));
              fileCancelacion = new BufferedWriter(new PrintWriter(new FileWriter("ScriptCancelacion.sql")));
              fileAgregado = new BufferedWriter(new PrintWriter(new FileWriter("ScriptAgregado.sql")));
          } catch (IOException ex) {
             
          }
          
         
          fileMatricula.write(contenedorMatricula.toString());
          fileCancelacion.write(contenedorCancelacion.toString());
          fileAgregado.write(contenedorAgregado.toString());
          
      fachada.cerrarConexion(conn);
      
      fileMatricula.close();
          fileCancelacion.close();
          fileAgregado.close();

    } catch (SQLException e) {
      
      System.out.println(e);
    } catch (Exception e) {

      System.out.println(e);
    }

  }

  static String tuplaAgregado(String programa, String asignatura,
      String fecha, String franja_horaria) {

    String sql_TuplaAgregado = "SELECT * FROM agregado_matricula_adicion_cancelacion WHERE programa_key = "
        + programa
        + ""
        + " AND asignatura_key = "
        + asignatura
        + " AND fecha_key = "
        + fecha
        + " AND franja_horaria_key = "
        + franja_horaria + ";";

    
    return sql_TuplaAgregado;
  }
}
\end{listing}
\end{document}